港客叫烚蛋要求「蛋白生、蛋黃熟」 廚師勁無奈：不可能挑戰

在食肆工作不時都會遇到「不可能挑戰」，一名在食肆任職廚師的網民近日投稿至facebook專頁「西客之道」，抱怨指有客人落單時要求改做烚蛋，但上菜後竟不滿稱「要蛋白生，蛋黃熟」，令樓主非常無奈。帖文隨即引起熱議，不少人都批評要求無理，但亦有網民紛紛留言討論這種蛋的製作方法，投訴帖文瞬間變成煮食交流區。
有在食肆廚房工作的網民投稿至「西客之道 HIspitality Secret」指，餐廳有道菜會附上一隻溫泉蛋，客人可選擇轉做炒蛋或太陽蛋。但曾有一名「怪獸家長」入單時要求烚蛋，樓主唯有照做，誰知「彈返轉頭」，指責他們做錯，「要蛋白生，而個蛋黃熟」。樓主直指這是「不可能挑戰」，「搵米芝蓮都唔得啦……無常識唔好生，教壞下一代」。
帖文引起熱議，不少人都認為要求無理，就好像叫人「入屋唔好除鞋，除襪得啦」、「叫個媽媽示範一次，成功嘅畀返學費佢」。有網民就紛紛討論，「蛋白生蛋黃熟」是否有可能做到，「將蛋白同蛋黃分開，整到個黃有咁熟得咁熟，再淋番啲未煮過嘅蛋白俾佢囉」。
另有人指出，日本和歌山白濱溫泉鄉的確有商店販售這種蛋，就是剝殼後蛋白呈半熟狀態，可是包覆其中的蛋黃卻熟了，所以有「反對蛋」之名。不過有網民就認為，即使有煮法做得到，但價錢就不會便宜，「整到嘅，分餐收雙倍價錢囉」。

女人

唔係唔信你，不過呢個CASE誇張左D，直覺覺得老吹多。

佢要求日本個隻反對蛋，係真係蛋白生蛋黃熟。
不過去日本食啦

點解人地做到你做唔到?

港女？

いでゆ反対たまご

要蔗渣既價錢食燒鵝既味道

你廢就唔好話冇可能

彎彎繞繞，藏身白濱溫泉臨海處小巷中的鎌倉商店，就是販售顛倒溫泉蛋的唯一店家。老闆娘前川奶奶表示，一般來說溫泉蛋用水煮後，蛋白已接近全熟、而蛋黃仍是半熟狀態，但店內的顛倒溫泉蛋卻恰恰相反，利用78度至86度左右的滾燙泉水浸煮13分鐘左右，取出、剝殼，蛋白是半熟，包覆其中的蛋黃卻熟了，因此才有「顛倒溫泉蛋」之稱。

咁簡單都煮唔到

蛋白生同吞精有咩分別，點食得落口

因為個媽媽就係想吞精

煮兩隻咪得
一隻生蛋
煮多隻熟

地方的媽媽需要愛

所以個原理到底係點

以前睇電視教過，用支萬字夾整到L型，再插入蛋殼搞下，會變咗蛋黃包住蛋白，再拎去烚半生熟，就係黃熟白生

根本就整到，呢個情況你只能答佢唔識整

但飲食業要自我提升就應該要學整

試下煮一次先，反正屋企工具齊

蛋白蛋黃凝固溫度唔同

呢隻蛋黃都叫熟
咁燒燶野咪叫150％well done

所以根本只係個老闆唔識
關閪唔閪咩事

我意思係個質地似精姐

的確係得
用電飯煲開reheat功能
放隻蛋入去15分鐘就得
應該同樓上講日本個原理一樣

我自己都會咁整黎食

蛋係邊度,我剩係見到波

打錯 係keep warm功能
不過多數係煮完飯keep左個溫度先

蛋白早過蛋黄凝固，點可以蛋黄熟先

蛋白加熱至攝氏五十六度左右，黏度漸漸上升，在攝氏五十八度呈白濁狀態；到攝氏六十二度時呈果凍化，而攝氏八十度則會完全熱凝固。也就是說，蛋白從果凍化開始至完全熱凝固為止，有攝氏二十度的幅度。

另一方面，蛋黃自攝氏六十四度左右黏度開增加，等到完全熱凝固為攝氏七十度。

係做到，收一百蚊一隻lor，有咁多閪要求就自然收得貴

全程睇唔到有蛋

chock個旦黃去底部，啲水岩岩好浸到嗰個位，
淨係煮有旦黃既下半部，可能會得

好似睇森美個旅遊節目講過

個日本蛋啲蛋白都係熟吖 只係未熟到實哂咋嘛
而家個客要係蛋白係"生"喎

為咗呃點擊率作故仔可以去到幾盡

試玩慢煮蛋時我真係整到

點解fb近期咁多西客group?即係間餐廳西你就話可以唱衰佢姐，但依d西客group嘅意義喺邊 所以話真係得返d廢老廢中先會用fb

要整唔係唔得 睇下你去既係咩餐廳囉 你去茶餐廳 俾40蚊 就一定唔得 你去半島提出咁既要求就合理啲

唔係技術上做唔到 而係時間成本太高 蛋白 蛋黃分開 淨係煮蛋黃 你叫個一分鐘接三四張單既茶餐廳師傅點煮比你

另外 有機會唔係得你有咁既要求 一陣下個客倒轉 要蛋白熟 蛋黃生 又要另一輪功夫

你未做過飲食姐

中年女人不嬲最撚ON9，佢老公廢

正呀

左邊

用伽馬刀咪得囉。
不過隻蛋可能要幾千蚊隻。

蛋黃凝固溫度80度
蛋白85度

只要控制水溫響80度慢煮就得

又或者玩65度慢煮30分鐘

你調轉咗
黃温度係高啲，而且我記得好似兩個都係大約60，無80咁高

唔識就咪係度9up啦

唔止個客on9
伙記 廚師都on9

60係開始變啫哩
80係凝固
90-100係起沙

其實滾水熄火浸5-10分鐘就做到

用火槍燒個蛋黃得唔得

HI spitality

吞開又要話你知？

係佢未撚serve過客

老闆唔識定個老母常識唔夠呀

果隻所謂既「顛倒溫泉蛋」 係撚外面生入面熟咩

知唔知咩叫熟蛋黃呀 食過熟蛋黃未呀

生蛋白又會唔會係白色呀 落手煮過未呀？

人講就信跟住笑人唔識 自己查下先出黎柒啦

生蛋白係白色？

因為我唔係收緊人哋個價錢

我係個廚師就會想拎幾隻生雞蛋扔佢

分開煮咪得

烚蛋

你要Keep住個溫度介乎70-80之間 煮十幾分鐘
基本上 應該無乜餐廳會有咁多時間同你咁玩
再者 就算識 都話唔撚識
今次就得你 然後出post話呢間餐廳可要求"反對蛋"
咁到時個廚 真係多得你唔少

唔撚好講話乜野多左生意係益撚左佢
煮隻蛋都要花咁撚多功夫
成本何價

顧客永遠是對的
人工包埋㗎

夾埋一乾三濕就Perfect池嘞

連登真係多語障

注意間餐廳本身有溫泉蛋
呢個方法只係再烚多一分鐘

反轉蛋係溫泉蛋失敗型黎
真係諗唔到個客有幾閪
因為方法差唔多

只係個廚無諗過可能咁做

蛋白80度 蛋黃70度

係啦，準確唔知啦
總知就係蛋黃易熟過蛋白

溫泉蛋同流心蛋最難既地方係令蛋白熟過蛋黃
咪先一唔小心就變反轉蛋

有幾難

佢要生蛋白熟蛋黃 wor 要咩温度

你最撚西

用定位加熱技術.......NASA 既項目來喎.......??

樓上個隻日本名物你真係諗住去個茶記有得食？ 而且個隻蛋都係蛋白半熟蛋黃就熟喎 同個老母描述仲有段距離

只係好奇樓上一堆 "其實唔難" 既巴打
可唔可以分享 詳細煮法出黎

做過Retail 前線嘅人就會知，呢啲已經唔算特別誇張
N年前，讀緊書時做Part time, 見盡好多騎呢客，同埋果時先知，常識呢樣野係好多人都無。

上面講到咁簡單嘅人 幾時煮返隻出黎影相

分開蛋黃蛋白， 淨係煮熟蛋黃，再淋上生蛋白？

咁樣仲叫咩烚蛋?

兒登仔覺得畀蔗渣的價錢
人地好應該畀米芝蓮級數的野食你
點解咁耐都未餓死嫁?

頂你原來係烚蛋

用微波爐叮啦

見過死港女真係咁

我用開念力

就算學日本咁整到反對蛋
蛋白都唔可以叫做生啦下話,可以叫半熟
唔通個ON9老母出去食牛扒,叫7成熟都叫生呀?

其實熟晒嘅烚蛋黃 根本就難食

我冇望過隻蛋

其實用微波爐已經整到
用隻普通mug打隻生蛋入去，再加同等份量既凍水，放入微波爐用800W到叮40-50秒，就會有蛋白唔熟但蛋黃實既蛋

係
有fd九成熟都嫌生

咁既價錢 人工下就咪咁多要求啦
個個當自己食神

唔好低能啦
個廚為你果十幾廿度玩鵰花？
其他食客學佢咁就執得囉。。

好想知點整
分子料理

睇呢個啦 人地阿婆都整到

成班傻閪 仲話咩高難度 不可能 玩鵰花 廢就廢啦

理論上要計溫度
實際操作係熄火淥多一分鐘就得

話整到果班又唔見整完影上黎睇下
無圖無真相
又話好易整

佢要蛋白直情係生wor,即係透明,點撚樣做

樓上講個隻我好似吉野家食過
隻溫泉蛋fail左

正如去大家樂食早餐要求呢種蛋一樣
個餐根本唔包呢款，就算識整都唔會係呢個價

雲吞加麥精做法

比個生咸蛋佢搞掂

雖然港媽唔抵爭
但真係食過蛋白生蛋黃熟既蛋

easy
1)煮熟隻蛋黃
2)打個飛機落去

垃圾廚仔唔識得變通

酒店識做都未必肯做俾你 又唔係整開 fail左又要整過 cost又高左

結論：個廚師唔識煮又態度差

根本唔係做唔到仲要大大聲，無知扮大牌
港女性格

噉唔怪得香港服務業咁閪啦
佢自己餐廳有得俾人要求點煮
自己唔識整又無知就話「不可能」
噉就唔好俾人要求啦
正一港女格，做廚房都做到好似人地條女噉臭格
又話可以要求，最後自己唔識就話人閪
香港永遠追唔到日本服務態度咪就係依啲大牌乞衣學人做服務業囉
自己無知仲要上網唱人
一係on9啦
二係冇職業道德
香港畀咗支那之後啲人真係差咗好撚多

有幾米芝連呀
你唔識就返你老母個閪啦
不如溫泉蛋都米芝連好冇？
你又唔知幾錢，又要話蔗渣價錢已經柒啦
就算平
係咪平就只可以overcooked晒，個蛋只可以鞋烚烚？

淨係睇到奶，邊度有蛋？

兒登仔平時返工：收咁既人工hea住做啦
洗唔洗賣埋條仲比腦細

兒登仔做客人：點解冇丫！？點解唔學！？
要不斷進步丫嘛！

進你老母步
咩價錢咪有咩服務

好易
抽走蛋黃烚熟比佢
比啲生蛋白佢搞掂
仲話廚師

屌你咩，家下烚蛋丫
你估溫泉糖心蛋咩

你做乜撚野 隻手咁柒收番埋啦

而家鶴蛋白生蛋黃熟

唔係蛋白半生，蛋黃熟

條女叫乜名

其實原理係乜點解會做到

煲滾水，熄火浸5-分鐘

完

嗱 吞啦 啲精仲熱㗎

呢個係半熟

條女講明蛋白生，即係要透明

牛扒煮到五成熟，人地要生上呀

識唔識分半熟同生